<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Arm on Midnight Hackings - #FimDaEscala6x1</title>
    <link>https://blog.midnighthackings.com/tags/arm/</link>
    <description>Recent content in Arm on Midnight Hackings - #FimDaEscala6x1</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Midnight Hackings apoia GPL e o fim da escala 6x1!</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Mar 2024 21:00:00 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.midnighthackings.com/tags/arm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ARM64: Hello World! - Parte 1</title>
      <link>https://blog.midnighthackings.com/posts/hello-world-arm-pt1/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 21:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://blog.midnighthackings.com/posts/hello-world-arm-pt1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img/arm.png&#34; alt=&#34;arm&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;introdução&#34;&gt;Introdução&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esse artigo tratará dos primeiros passos para realizar engenharia reversa em softwares escritos para a arquitetura ARMv8 (64-bits). Para esse objetivo, primeiramente precisamos entender o que é ARM, suas características principais, como executar, entre outros conceitos básicos.&#xA;Após isso, serão descritos passos para a configuração de um ambiente próprio para executar instruções e programas produzidos para a plataforma Linux/ARM64.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;o-que-é-arm-por-que-estudar-essa-arquitetura-em-específico&#34;&gt;O que é ARM? Por que estudar essa arquitetura em específico?&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;ARM, um acrônimo para &lt;em&gt;Advanced RISC Machine&lt;/em&gt;, é uma arquitetura de computadores bastante utilizada em dispositivos móveis, IoT (incluíndo roteadores e dispositivos inteligentes), placas Raspberry Pi e até laptops, como os novos Macbooks. Versões de 32-bits da arquitetura geralmente são chamados de ARMv7 ou apenas ARM, enquanto que as versões de 64-bits são chamados de ARMv8, A64, ARM64 ou AARCH64. Nesse artigo, ARM será tratado como AARCH64, a não ser quando explicitamente avisado.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
