<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Midnight Hackings: cybersecurity &amp; software livre on Midnight Hackings</title>
    <link>https://blog.midnighthackings.com/</link>
    <description>Recent content in Midnight Hackings: cybersecurity &amp; software livre on Midnight Hackings</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>GPL is life, contribute to copyleft projects!</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Mar 2024 21:00:00 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.midnighthackings.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ARM64: Hello World! - Parte 1</title>
      <link>https://blog.midnighthackings.com/posts/hello-world-arm-pt1/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 21:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://blog.midnighthackings.com/posts/hello-world-arm-pt1/</guid>
      <description>Introdução Esse artigo tratará dos primeiros passos para realizar engenharia reversa em softwares escritos para a arquitetura ARMv8 (64-bits). Para esse objetivo, primeiramente precisamos entender o que é ARM, suas características principais, como executar, entre outros conceitos básicos. Após isso, serão descritos passos para a configuração de um ambiente próprio para executar instruções e programas produzidos para a plataforma Linux/ARM64.&#xA;O que é ARM? Por que estudar essa arquitetura em específico?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Base 0x00 - Procedimento de linking &amp; seus tipos</title>
      <link>https://blog.midnighthackings.com/posts/base-0x00/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 21:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://blog.midnighthackings.com/posts/base-0x00/</guid>
      <description>Introdução Softwares são compostos, em sua maioria, por códigos próprios, escritos pelo programador daquele software, e por códigos de bibliotecas, feito por outros programadores. Bibliotecas podem ser entendidas como códigos já escritos, reusáveis, que fornecem implementações de funções a serem utilizadas por diversos outros programas. Por exemplo, uma biblioteca de matemática fornece funções que podem ser utilizadas por um programa simples de somar dois números, um software de calculadora ou até mesmo programas para auxiliar estudos científicos em áreas que dependem de precisão de várias casas decimais.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Crackme 0x01 - timotei crackme#7: código mutante e porque não devemos confiar apenas na descompilação</title>
      <link>https://blog.midnighthackings.com/posts/crackme-0x01/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 07:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://blog.midnighthackings.com/posts/crackme-0x01/</guid>
      <description>Introdução Nesse artigo, iremos resolver o desafio crackme#7 do usuário timotei_, disponibilizado na plataforma crackmes.one. Trataremos nas seções que seguem das análises estática e dinâmica de um código que modifica sua própria estrutura dependendo de certas condições.&#xA;Triagem inicial O binário trata-se de um EXE (32-bit) escrito em Assembly x86, montado pelo software assembler MASM. Há apenas três seções, sendo duas de dados e uma de código, e todas têm entropia baixa, indicando que não há dados comprimidos/ofuscados.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Crackme 0x00 - BruteVerse: Análise estática com radare2</title>
      <link>https://blog.midnighthackings.com/posts/crackme-0x00/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 20:11:51 -0300</pubDate>
      <guid>https://blog.midnighthackings.com/posts/crackme-0x00/</guid>
      <description>Introdução Como toda pessoa que atua com engenharia reversa, sempre senti vontade de aprofundar meus conhecimentos no framework radare2, e talvez utilizá-lo como framework padrão para minhas análises e CTFs. Por esse motivo, resolvi esse crackme, chamado BruteVerse, postado no site crackmes.one utilizando o radare2. Esse post também dará início a uma série de postagens de resolução de CTFs.&#xA;A quem interessar, o link para o desafio está aqui. Créditos para o ThePhilosopher, por ter criado e postado o desafio.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Malware-Dev 0x00 - APC Injection &amp; EarlyBird, ou: Bypassando Windows Defender por diversão e lucro</title>
      <link>https://blog.midnighthackings.com/posts/maldev-0x00/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 19:15:14 -0300</pubDate>
      <guid>https://blog.midnighthackings.com/posts/maldev-0x00/</guid>
      <description>Introdução Nesse artigo, iremos discutir o funcionamento de APCs em sistemas Windows e como podemos utilizá-las ao nosso favor em cenários de evasão de defesas e red teaming.&#xA;Durante o artigo iremos construir alguns artefatos na linguagem C++, sendo dois deles diretamente relacionados à injeção maliciosa de APCs. Na última seção, após todo o arcabouço teórico e prático adquirido, iremos testar um caso de uso real para evasão do Windows Defender.</description>
    </item>
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://blog.midnighthackings.com/privacy/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 12:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://blog.midnighthackings.com/privacy/</guid>
      <description>Mateus Gualberto Fortaleza - CE / Brazil&#xA;Reverse Engineer, Malware Analyst, Low Level Lover! Of course, Malware Dev sometimes :)&#xA;Midnight Hackings is a small project focused in showing some security information knowledge to the community.&#xA;The contents here are not limited to any specific security-related field (e.g. pentest only, malware dev only).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://blog.midnighthackings.com/contact/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 12:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://blog.midnighthackings.com/contact/</guid>
      <description>Linkedin https://br.linkedin.com/in/mateus-gualberto-santos&#xA;E-mail profissional.mateus.gualberto@gmail.com midnight.reverser@outlook.com&#xA;Github https://github.com/midnight-rev</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pentest 0x00 - Netcat: O canivete suíço dos hackers</title>
      <link>https://blog.midnighthackings.com/posts/pentest-0x00/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 12:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://blog.midnighthackings.com/posts/pentest-0x00/</guid>
      <description>Introdução Nessa série de postagens, iremos descrever ferramentas essenciais que serão úteis para diversos cenários de pentest.&#xA;Essas ferramentas servirão principalmente para execução de comandos, estabelecimento de shells, envio de arquivos e análise de pacotes de redes.&#xA;Hoje trataremos no Netcat, ou nc. O IP utilizado pode sofrer alterações de exemplo para exemplo, logo é importante que o leitor entenda as diferenças entre o IP da vítima e do atacante ao longo do texto.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
